大家fg第一份工做左幾耐?

五個月

俾人炒咗

一年，之後每份都係做到1年就頂唔順quit左

八個月

1年

3個月

六年啦頂
好辛苦 想走

三年

Details
搭單問 有無人覺得自己入錯行
轉左行未

8個月 做到唔想做 到期唔同佢續約 走人

4個月
人工低福利差 頂唔順

個幾月

5個月 之後做左5個月廢青

有幾差?

12k 7al

2年半

狗也不屌
我真正第一份7k 做左1日
佢話係intern黎

5個鐘

咪鬼考cfa啦真心無用

點解咁講

做左一年零十個月
今個月終於走左
聽日返新工 轉左行有啲緊張

我都係4個月
14k 10al
OT 冇補水

三個月西工
之後份份都頂盡一年就 成日搵西工
而家總算搵到份想做又尚算ok 希望做到耐少少

就黎做夠一年 想quit 公司有個西女人玩針對 冇偷懶冇做錯野都比佢屈

三年半

利申：垃圾

未炒得即係唔算大禍啦

未搵到

第一份做左7個月就轉左
老闆同事幾好人 但工作性質毫無前境
之後呢家第二份做左10個月
下個月又轉新工lu

一球濕濕碎啦
試過我寫果個system柒左

有個客做兩球交易
但個system重覆同佢做左幾次
果到成千萬 老闆要拎公司戶口填數

之後仲要跌左 好彩坐左一段時間之後升返
最後放哂剩係蝕左唔夠1%

九個月

痴撚線 咁你都冇事

錯乜可以寫到loop幾次交易

個客click個制果時
咁岩個server比其他野塞住左唔識郁
之後個客連click多幾下
跟住收左幾個request一次過process

果次之後開始比人流放
所以呢家都轉工了

十個月

差不多兩年

三個月
人工低不停ot
夠一年就走

一年多啲
8k, 7al, 未過試用紅日扣錢

轉邊行 我做左兩年幾都想走

1年零9個月 仲做緊
但極大離心 日日返工上jobsdb sd cv

一個月

落 debounce 既重要性

8k
做份sales都無咁慘

三年
係我人生最蠢既一個決定

8個月
想頂一年都頂唔順

跟住下一份想頂兩年又頂唔順

而家呢份就兩年, 做咗半年開始想quit, 頂緊

啲工翻一年就開始厭, 同埋啲屎愈積愈多唔想清.
同一份翻到3年嘅人真係vd叻

Lm
未開始已經想走

咁都好意思留喺公司, 面皮要好厚

九個月仲做緊

第一份做左4年
由13k開始做，跳下草裙舞去到19k
最後決定出去出面見識下先走

兩個月
轉行

4年前開始做，做到依家

想當年成日同自己講話有得走一定走，到依家安於現狀做咗公司老屎忽

好似八個月
依家番緊第二份 又想走

7年 仲做緊

3個星期, 人工低又無前景

三年半 仲做緊

第一份 番左兩個星期 12k 5day 頂唔順個工作環境走左
第二份 番左7個月 14k 5.5 day 好輕鬆 但無前景 搵緊工

打工為錢姐 理得你咩

三個月

4個月

9個月，11k 12AL, 日日 ot到12點

16年grad 仲做緊 就2年

1年3個月，13k 冇任何福利 hea工無前景 下個月換新工

2年幾 但公司週期性逃亡潮
明明冇咩特別 一個走下一個走下 新請返來又做唔長
最後跟住走

兩年幾
人工低 褔利少
返工講感情好on9

FG第一份工唔好同間垃圾中小企浪費時間
我做咗半年 走人
爭在未send信屌返佢老母轉頭

一星期

上年fg
做咗就快半年 而家仲做緊

年半

8個月 d同事閪撚到仆街 公司福利又差 老闆又痴線 都唔知點解捱到咁耐

1年, 10K 7AL 冇BONUS, 跳左份16K

2個月
騎牛搵馬
因為知3-4 個月會有offer

通常fg有七成都中伏工
得返幾成正常工
又要好彩比你遇到又要人請你
咁唔介意fg乜都唔識嘅工有幾多係正常
正常都有大把有經驗嘅人見

10個月 個個都問點解唔捱多2個月湊夠一年
老世同上司都痴撚線 公司垃圾
人工又低 日日捱時間

1年半
希望呢份都係咁上下就可以轉份人工高少少

last year已經開始做 到今年準備第四年 啱辭咗職準備去working holiday

4年 fg16k AL 11
走個刻加到25k 都頭也不回

做左5日，請左2日病假，於是比人叫走。

個陣係老臨，約都唔洗簽，8000一個月，一星期番5日，已經7年前了，往事如煙。

往後份份落CV嘅工都會做夠年幾到3年左右，同埋一發現唔啱做一份工就3個月內自己上信，cv都唔落，更加唔會等人叫我走先走，自走。
廢事重蹈第一份工的覆轍。

一年8個月

笑咗

FG做半年 該學嘅都學到
學唔到即係間嘢聽執
再留係冇意思
同埋用正常邏輯都諗到做乜請fg
肯定就係貪平+捉班fg冇offer嘅心理壓力
加人工升職絕對冇呢啲垃圾中小企份

兩年
最尾嗰半年係以博炒心態做嘢

所以第一份做夠一年又無人工加又勁多ot爆workload 或者上司成日拎你出氣真係做一年當拎經驗算

有fd fg做左年半12k無加人工要ot腦細比說話聽都仲留係度

做咗九個月
發現我直頭唔會想做嗰行
辭職讀書轉行

唔好聽堆腦細鳩噏
香港後生嘅大學生重係好稀少
仍然有好高議價能力

又係果啲我請你黎比你學野你應該要感恩嘅公司

根本港資家庭式作業公司仔全部都係伏又乞薄

9個月
宜家做緊第二份工差唔多一年又想走了

9

做左差不多 5個月
覺得個上司性格有d問題
問題出左 都維護自己同威嚴先
唔係好好咁面對解決佢
覺得佢好難頂 跟佢好難學到野
想走

搵到份工就走啦

唔係架，有時做左柒事唔想執手尾，就會轉工逃避。

喺網絡世界終於聽到啲正常 有良心嘅聲音

我以前阿頭都係咁，想走就走啦

Contract 工，半年
果陣急住搵工，永遠唔會再做contract工

17grad, 第一份，7日al, 咩都冇，唔使ot,5.5日， 個半月走人。

家陣依份12，10al, 5日，但係ot 長到9-9，3個月，想走。

17grad 上個月先啱啱先返第一份12k 12al 5日 0 OT

3年，仲做緊 講左轉工2年，仲未轉

5年,
離職果時人工唔過2皮

10個月

20日 果斷quit 所以都唔知當唔當第一份
減1k轉新工 做左年半

17 grad
做咗就快一個月 雖然學嘅野唔算多
不過同事就好好人
呀頭同我同U 又係連登仔 感覺唔錯
希望會教我多啲野啦

屌，有冇得收留我

有冇人轉工係無加到人工

下 轉工唔加人工??

現實大部份都係奴性好重既人

做第一份伏工果陣
交左信之後隔離位話如果佢係我就唔走
一來當時老闆幾好人
二來有d野要做得耐先學到

結果我呢家轉埋呢份之後人工仲高過佢
佢多我成4,5年經驗
而佢就仲搞整d行頭窄到仆街既野

如果真係有心俾資源栽培 人工少d又點話
請你讀個msc都十萬起跳啦
不過濕鳩港資肯俾資源再算啦

差唔多兩年

利申仲做緊

做緊 差唔多一年
垃圾蚊型公司
腦細難頂 成日雙重標準 對人唔對事
準備走

八個月，做到只有生存沒有生活所以走
依家第二份做左就快三年

第一份工11k
做左一日，既刻辭職

3年 而家準備轉工

做到7月就辭職,我由第一日入嚟做學徒做到依家都仲係做緊第一日啲下蘭嘢,有個仲要話我幫唔到手,個上司就話慢慢教,但感覺就似驚太快教曬我會走
利申 依家做咗7個月

諗起FG第一份工返某政黨機構
第一日啲同事態度已經閪
教電腦點入資料，連個畫面都唔撚show黎睇
一路用份資料口頭講，講撚咗成日
大佬點記得哂呀，仲要電腦畫面都無
返咗一日唔對路即走咗
以家黎份係第二份，人事好撚煩
不過都算頂到既
唔對路既工返一日都嫌多

就嚟八個月，諗住一年左右就轉

五年 之後轉工加咗6成人工

第一份半年hea工幾好做，宜家呢份11k又chur返咗兩星期多D已想走

會唔會係裸辭最後心理壓力過唔到就揾份人工低啲既做住先，果啲叫唔叫轉工

10個月 太悶走左 其實有D後悔
又一個地域去左另一個地獄

4 months

17grad
15k teller 個半月 之後收到政府工offer

終於係上班台唔洗聽啲咩月入50k hea做既垃圾留言
感動

17fg
最近搵到新工
你呢

16 grad 1年半仲做緊 15K > 18K
想轉行又唔知可以做咩
好迷惘

fg後做左4份工 前3份每份都係做3-4個月

加入左政府，半年有多了。

轉得咁密？咩原因？

做邊行？交流下

咩部門啊巴打

第1份係私人公司
之後3份就政府工
每次轉都因為高人工過上一份

政府工都轉得咁密
巴打 依家咩post or department?

三個月
第一日已經用公司機搵工

差一星期夠半年

咁啱報呢幾份CS都有offer
所以先轉咁快
之前報過幾份NCSC都唔請
所以唔知政府請人準則係點

運氣

一年 完約我唔續

17fg做左七個月
而家又要再搵工

做左7個月到依家14k，5.5days,無壓力，但真係好悶同好哂時間,好想轉工

情願份工悶啲但識做都好過唔識係咁比人屌

第一份係temp , 簽約兩個月
之後份full time 一做就12年，而家仲做緊

3個月😞

IT Vendor

好想知道點樣無壓力法

唔過proba?

唔過

兩年.....比人栽員 >_<

7個月 無前途既工
人事複雜 上司都辭埋職

咩公司

3個星期

原來咁多人第一份工做唔夠一年

好多戰友見到有工就做

11年
做到間公司執

有時做得夠1年先出奇
可能因為我自己都唔夠一年，所以覺得捱到一年好犀利

岩岩過左試用期 加完人工同無加差唔多
已經send CV 已有interview

17grad'?

係啊 hd仔

間公司自由度好高
返9點
但我地通常9點4先返到去慢慢食埋早餐
10點先開工

我間垃圾on99, 返96，因為生意唔好要人至少ot 多一粒鐘，你咁玩法我地咪遲少少返9點2，3返到，結果屌鳩我地，要準時返工

得，咁我返9點，但準時收6點 要我準時返工，咁我咪準時收工囉

一直覺得好痴線，喂遲兩個字換你至少ot 一粒鐘，抵爆啦

四年

1日

唔係你果間

2年

都係比人炒

之後搵左份新工做左一年升倍人工

無經驗都比一球

其實由入職到宜家老細們都好滿意我表現
信得過我先比成球比我玩

唔滿意番緊個份？

第一份就係政府 到而家做左兩年幾

11年黎一開頭人工幾多? 走個陣幾多?

以家差唔多兩年
同讀書啲同學傾，我講咗兩年好唔開心
轉工唔係未試過，以家出邊大部份豬頭骨
轉過間仲差就仆街
以家望考到其他職位算鳩數
諗深一層返工唔需要開心

Lm

我都係 17年grad 14k 5days 13AL (今年16AL因為17年10月先入未過proba有得帶假)
傳聞計埋bonus有15個月糧
濕鳩hr admin (工作偏admin多) 返工冇野做嘅時間多過有野做 好少ot
我都好想轉工 不過因為用公司錢報左course所以諗住下年先睇下轉唔轉

btw 呢幾日有朋友offer (之前幫過佢返part time覺得我好) 佢出16k 16AL 都係admin
仲有得去外國一個月 我心動過 但都因為善用緊公司資源所以拒絕左
同埋佢間公司真點細 得5個人 怕冇咩福利 如果佢唔出bonus俾我我依家份工仲高人工

如果你地係我 冇前公司束縛嘅話 你地會唔會轉去呢間5人公司?

點解

請問係咪hr grad ? 非hr 想做hr

唔係呀

入職8500
公司執時23000
儲咗42日假
42日假換錢同埋收足11年遣散費
但其實公司執我好傷心

半年 仲做緊

HD畢業 十個月 8k 當年真係好撚天真，有工做左先 最早搵到工但之後睇返成班同期成班9k up 仲傻到以為過左probation佢會慢慢加

2個幾月

一月入職，仲做緊。利申懶得再搵工

低人工就走喇 下份班HR會睇返你依份野個價咁跳

點為知低

一年

咁你知己要知你個行 做緊的野係咪under pay咁

17grad
第一份3個月
依家6個月
已經好想轉工 太悶無野做 番工就係煲劇

唔知同行情況wo, 再者如果要轉工，應該都會轉埋行

加油

做到依家
13年入

仲做緊，就快六年

18grad，做緊第五個月
宜家一萬七，老闆見我做野ok想留我
話下個月正式請我，加到二萬三

做咩專業

D公司應該都唔預fg做得長
個個實入黎拎到經驗就走

真
公司點對你
你點對公司
Hea左佢等出糧

8個月 跟住入左政府

返左一個月

差幾日一年

［member]之前做開freelance 慣左果種自由 依家啲時間好似比人沒收左咁樣[/member]

七日

唔係專業，行政工作
利申：外國水科畢業

咩admin咁高人工

話說我搵到而家呢份之前都有一份番左一個月唔夠
中哂你講既野
頂唔緊quit左
繼續番番到個人頹哂

lm

一年
之後由設計轉左做咖啡一年 依家又想轉

2個月

三個月，$10500做影印同查冊

4年

兩年半，下一份做左三個月就resign

9個月

5年有多，點睇

一年半，10k升到12k，之後想轉行就走左去其他機構。
轉行做咗份伏嘅半年，因為頂唔住再轉多份（而家呢份）。
但 剛遞咗信，因為更伏⋯⋯⋯⋯⋯⋯

而家唔要搵咩工好 好迷惘

10k都做 咩工

社福文職 諗返覺得好on9

有冇最低工資

好似有45蚊………

重唔走托柒呀

巴打依家仲係做緊社福？同巴打差唔多 都想轉出去

而家冇做了，果份做左年半就轉左去art admin，而家又想轉去第到
巴打做社福咩post？

PA 依家做佐一個月 但發覺唔係好啱自己 繼續做又覺得晒時間 轉工又驚人哋問點解做唔長痛埋點解轉行

PA人工好似好… anyway做左幾耐？如果真係轉行，真係可以答唔適合wor （我d老細都受）

做佐一個月 諗住做到9月就試下搵其他工

走左了

如果一個月，可以唔寫 但做到九月有冇咩原因？想cv好睇d定係？

做大公司濕鳩文員仔係咪無乜前途
船公司黎但guarantee有13個月糧同bonus
18fg 讀econ 求指點

會唔會有D浪費

4日

未有人請我

你唔等錢使既話繼續搵下先啦

岩岩好一年即RESIGN

big4 jj

兩個月，當我暑期工，過咗暑假就炒
之後嗰份一星期，話我唔熟佢嗰行D 生字，炒 (新做點L熟 )

52年了

RESIGN全職打BD

一黎想cv好睇d 二黎見我老細7/8月多嘢做 佢都教佐我好多嘢 對我好好 所以想幫埋佢手

兩個月

15個月，加一次人工12k變13.3，但份工太閪，準備跳槽變20k

試過好彩搵到份工老細同事環境都ok
係福利差少少
不過無咩前途
最後都係走咗

咖啡其實好等人用 但人工唔會高

興趣同想學多樣野

用左十個月搵第一份工
做左7個月
之後再用半年先搵到第二份工

暑期野？

1星期

16k

讀econ就搵返金融行業搵大錢
做濕9文員好浪費

係啊

咁我都明… 呢個時侯走又真係幾麻煩（仲要腦細唔係差）
邊做邊搵下有冇其他工啦 但巴打你本身係咩bg？

晒銀紙

係pw唔啱你定社福唔啱？

應該係社福掛 一黎冇牌 想升職加薪就一定要再進修 二黎機構入面都好多限制 工時都長 我覺得難d有自己生活

我果陣都幾斷六親，成日返2-10/10-10，星期六又一定要返，好少見到屋企人，朋友又難約。一星期得一兩日放6點，要揀見邊個/便啲乜。讀書啊學下野果啲唔洗諗。

做啲乜*

點解你講既嘢咁似我依家既狀況 番5日半 其實即係放得1日假 好耐未試過同屋企人食餐飯

因為我做AA果陣都係咁
10點收工返到去都11點幾，老豆老母都訓咗，第朝起身佢地已經出哂門，果陣真係傾都計唔到多幾句，唔想再過呢d生活了，寧可轉朝九晚六，夜晚時間可以見下佢地／朋友。

2017fg 做咗5個月
16k basic 加ot有20k
好撚想走

冇咩工作經驗 唔知出去可以搵咩正常工作時間既工

巴打學歷？

u grad 晒銀時

好多office工應該可以架

我應該唔做得坐定定既工 都係想繼續做d多對人既工

fg第一份工做左半年左右就走人
主要係份人工太奀同埋對個行興趣唔大
其實自己都on9既
自卑心態搞到比人壓價
但又唔想廢青落去就做住先
辭左工休息個零月,宜家仲搵緊新工

3個禮拜

得11.5k 不了

至少有些少經驗，都係好既

5日
個 industry 如果以工作既角度黎睇係垃圾到仆街
冇前途冇錢途